老虎吃人不可怕 不守法才可怕 中國人特有邏輯

陸偉聰觀點

作者認為「虎咬人」的事件不是偶然，而是中國人一種不守法成性的風俗。（資料照，取自推特）

前幾天中國寜波野生動物園發生老虎咬死人事件，園方事後翻看錄像，發現死者張某與同伴李某為了逃票，竟攀過三米高牆、跨越七十釐米電網欄柵進入虎區，結果張某被一隻老虎擒著，在眾目睽睽下被拖行到樹林，最後園方槍殺老虎救人，但張某因大動脉被咬斷而死。

事後張某的太太竟責怪是園方在防護上有漏洞，才導致丈夫有機爬進虎區送死。 別以為這個女人因為喪夫之痛而語無倫次，深層思索一下卻又覺得她有點道理，園方防護設施真的有漏洞，三米高牆老虎雖然跳不過去，但對於中國的人民來說就算不了什麽，不夠三十米都難不到他們。世界各地的野生動物園，正常的遊人是不會去攀爬防護牆，三米高牆本應很管用，但中國國情不同，強國人擁有強大的體能和不怕死的膽量，三米圍牆就真的防不上邊了！

前幾天中國寜波野生動物園發生老虎咬死人事件，園方事後翻看錄像，發現死者張某與同伴李某為了逃票，竟攀過三米高牆、跨越七十釐米電網欄柵進入虎區，最後慘遭咬死。（資料照，圖取自pixabay圖庫）
這不是偶發事件，早前北京野生動物園也有一個女遊客在猛獸區內，罔顧園方安全告示，擅自開門下車，很快被老虎拖走，她的母親為了救她也衝出車外，最後可憐的老母被老虎活活咬死。

這些重複又重複發生的事故，告訴了人們一個事實，中國國情下造就出強國人三種基本相同的思維模式：

1. 世事沒有是非對錯，有錯誤的話永遠不是自己 ：中國每年都會發生很多重大的天災或人禍，但作孽者永遠不會承擔責任，這次老虎咬死人也是園方的錯，因防護出現漏洞，才導致老公有機去送死，就是這種模式思維的最好例子。

2. 天不怕、地不怕、死也不怕，最怕是沒錢：強國人為錢不要命的膽色早已聞名於世，他們認為沒有錢有命也沒有意義，所以很多強國人為了錢，不管錢是多是少，都用命償，如果能逃過老虎一刼，一百五十元門票就可省掉，甚至有些人為了錢，可以假扮成法輪功學員到天安門自焚。

3. 法律和社會規範是用來管別人而不是管自己：除了兩起老虎吃人事件外，中國乘客在航機上打架、鬧事和擅自打開艙門等事件也時有所聞，場面實在令人觸目驚心，這說明了強國人視社會法規如無物，他們喜歡怎樣做就怎樣做，什麽園規或告示對強國人來說根本起不到任何的制約作用。

成個國家由上至下都係咁 一撚樣

寫得太好，唔正評唔得

之前有單新聞，有個阿婆見到人地盆水仙以為係韭菜，偷左返屋企煮比家人食，點知左中水仙毒
事後唔係反省自己害人終害己，已係去人地度搞事，反咬人地做咩種水仙黎毒人，要人賠返錢比佢一家
最搞笑係啲公安為左結案，竟然係叫比人偷野果家人賠錢了事
咁嘅國家，應該離亡國不遠矣。

老虎好波! 永遠懷念!

之前睇死者屋企人啲回應真係屌左出聲
自己走去爬牆 然後話動物園圍牆唔夠高 俾人有機會爬入去
成個國家啲人都弱撚智

亡咩國咩不咩遠丫
不亡不亡都幾千年啦屌

呢個國家其實真係on9
但係咁撚醒目嘅香港人又俾呢個國家管治緊喎

因為智慧係唔夠武力鬥，人類有歷史以來都係透過戰爭黎發展，美國佬做全球霸主係因為其他國家服佢咩，係因為佢好打咋

文革果陣已經亡撚左九世啦
而家無中國,只有鬼國

反而好奇如果堅持唔賠錢會點，個阿婆亦唔見得有咩後台

啲濕鳩公安拍煩，梗係大大力叫你賠錢了事，理鳩佢邊個岩邊個錯。
好似係鬼國車親人，有理無理都屈左個車主先，呢啲就係強盜羅輯

基本上香港人都係一樣

香港人用window 係原罪。

支那狗